為求迅速僅支援八達通! OK便利店AI零售區 4秒結帳

科技已為各行業帶來不同的影響和革新，不少零售商都開始利用人工智能（AI）及人臉識別等技術開設無人店。雖然無人店在香港尚未普及，但大部分零售商已陸續以測試或期間限定店形式，讓顧客體驗無人店購物。

馮氏零售集團宣布，於旗下兩間OK便利店推出AI零售區（A.I.Retailing.Zone，A.I.R.Zone），作為試點測試項目。馮氏零售集團董事總經理馮詠儀指，顧客只需4秒即可完成結帳程序，令結帳時間縮短30%。
.........
為求迅速 僅支援八達通付款

近年香港人開始使用不同的流動支付服務，然而今次的零售區僅支援八達通支付。馮詠儀指，令系統支援不同的電子支付方式並非難事，但選用八達通全因其付款速度較快。「我們希望利用AI縮短結帳時間，若顧客需要在手機打開應用程式或掃描二維碼等，恐怕無法達到4秒結帳的目標。」

Source: 經濟日報 (收費link)

是日留言評分目標：0 負評

其實都唔明點解要咁快畀錢。差果幾秒又點？又唔係買股

有錢既話，去改善其他野，e.g. 賣多d特別野、賣平d，仲好啦

有啲撚樣交電費水費等勁撚耐都未搞掂

hk no IT就係因為有你呢種人 永遠都係咁短視

我們希望利用AI縮短結帳時間，若顧客需要在手機打開應用程式或掃描二維碼等，恐怕無法達到4秒結帳的目標。
淨係呢句已經要支持

你上網10mb夠啦
唔洗乜鬼5g
番工放工搭車去搭叮叮啦你

如果條隊有10個人，每人快2秒，total又點止快幾秒啊? 淨係排第10嗰條友都慳左18秒啦

地鐵班仆街仲諗住裝 QR code 入閘機

無問題 連第一步唔做
點做第二步改進?
發明mouse會唔會出左無線先過有線?

剩低嘅難題，就係班c9去到部機前先開始摷銀包搵八達通

QR Code果堆Apps，唔計佢嘟唔到果d次數，就算嘟到都要Load一陣，根本唔符合香港人講求效率嘅要求

你試下襟錢時，前面個個人襟緊十幾個位既帳單
個下你就感覺到一秒都好漫長

然後，佢再重新插卡⋯⋯⋯⋯⋯⋯

僅支援八達通<<<實俾班支那寶, we7打手搞破壞

有八達通仲轉用we code係向後退步

好事嚟，通常用得自助畀錢都係啲心急快手人士，排人手果邊就特別多麻煩嘢

實際用肯定唔只快幾秒咁少

NFC 技術肯定快過光符識別技術

本身用緊更好更快嘅，但依家轉去用樣慢嘅 等佢進步
咩嘢諗法嚟

條馬路有兩條行車線，決定將其中一條改為人力車通道
人力車遲D 會進步

老實講排隊交費嗰啲應該cut晒佢啦
得啲廢老 同師奶用
有啲拎張巢晒嘅單去交 搞到收銀嘟唔到
有啲就自己交幾多都未知

好波
一早就應該咁做
有次地鐵，睇左next train 幾點開
剩返2分鐘，順手買野飲
點知前面用qc do 唔到
火都黎
即刻放返底支野飲走

見你用有線無線去比較，即係你都認為八達通技術係先進過QR code啦

加上八達通技術本身喺香港運用咗20年
QR作為遲進入香港市場、又落後又唔安全既技術更加冇必要存在

冇人唔比你用8仔
人地提供多種方法比你用
我覺得掃code方便喎

大把用8仔都用得戇鳩
嘟幾下未搞店

你鐘意老牌子野
無人逼你用新野
qr code已經唔算新野
唔知點解到左香港
個個番工打卡又用比錢又用

啲撚樣仲要有時連自己要交幾多都唔撚知

56k已足夠

掃 code 慢就塞撚住條路，阻住咗其他用家呀

"我覺得" <= 可唔可以有 D 嘢有D 資料去 support ，俾D 有力少少嘅 argument。

新聞裏面 OK 個高層都好明確咁講掃 code 唔夠八達通快呀

利豐望下自己個股價先啦

唔好話香港唔用QR CODE，連深圳都開始淘汰QR CODE呢種落後技術，轉用八達通形式去交易

仲推行QR code呢啲方式根本係倒行逆施，你咁支QR CODE，係咪認為深圳行錯咗方向？

華為

7-11有幾可有10個人排隊呀？

我建議你寫信溝通唔好用連登喇

我想知啲人唔俾錢會點

你平時三更半夜先落7仔？

總知俾錢果下唔洗我開app等上網等load就得

啲師奶依然到佢先會係袋拎個銀包慢慢磨，磨唔到先再係銀包拎張卡出黎啫

你條撚樣諗嘢好撚膚淺，成世人都on99

一串光陰一串金 寸金難買串光陰

屌，你唔明地鐵用心良苦，一陣太快又多人
佢地又要封閘控制人流架啦

我之前趕番工，買個包，前面個阿姑用強国碼，攪左好耐
後面成班人一齊吊
佢先唔買

你知唔知人多時可以幾多人
你見過地鐵出閘成排人排隊未
慢d都死

佢肯定未見過番工時，人多到瀉果種程度

家下係用開無線有人想局你用有線喎

番歸啦 5毛

其中一間係荔枝角昇悅居個間，個度乜人都有，除咗傍晚打後無咁多人幫趁，有機會會試下

條撚樣無腦架
趕番工時/趕買早餐時/趕車時，慢小小都死

遲到比人炒，比人扣錢，無左勤工，你地負責呀

感應唔到定真係嘟唔到呀

見到 comment 呆左一呆
原來5毛

因為WE7 PAY係大陸野 支付係大陸野
因為大陸所以反佢 係唔妥佢呀? 你吹呀?

係, 要快, 個個趕返工, 唔可以遲

利豐只不過係馮氏其中一間公司，OK係另外一間睇囉 無記錯係利亞

趕番工
趕去同老細高層開會
趕去試場考試
趕去搭飛機
趕巴士
趕買早餐
約左人

大把野唔可以遲，要快
你條垃圾5毛/你班撚樣，仲可以覺得慢慢黎？

人話

早晨時間永遠有呢d撚樣
個個要趕返工返學佢就阻住晒

YES
利豐只係掛名
利亞先係真

講到好似個客耐

十分好，次次排隊見到前面用QR code畀錢我都反白眼，屌佢老味

得喇知你無所事事唔撚駛返工前去便利店，我港奴要返工

不如你收收皮先啦撚樣

人哋外國self checkout都做咗好多年
香港到近一兩年先開始做
個重點不嬲都唔係用八達通定we7 pay
係八達通固步自封唔比人放落電話到用
得***用到

真係成事 又有一堆大失業

點會，就算電子化都一定要有人手去搞班廢老廢中

一早就要咁啦 八達通先係最撚方便 根本冇缺點

條撚樣肯撚定無去過便利店同超市買野，無錢買咪唔撚柒使排

應該加埋人面識別 行出門口等於比錢 已經連埋轉數快 行出門口已經彈短訊你已經付錢

支那便利店真係玩緊人面識別
無私隱不了

香港係有都少人用 要人serve

為顧客更快可以賣單， 我相信唔係呢單野的重點， 以香港商業咁撚度縮的做法， 應該係想cut 埋嗰半個人手

程式載入中...

講得好
用QR code係慢

不過用visa paywave 都快，前題係部卡機連線速度夠快。

用Samsung 個smart octopus咪得

班傻鳩iPhone user
未試過？

其實學日本咁整部機係角甩頭俾人交雜費咁咪幾好
雖然啲師奶肯定瀨死唔用

咁撚短視
任何科技發展都係會淘汰舊工種
同時又會開發多堆新工種架啦

有片

成功左 剩係cut人手 個到慳超多呀
商業既野仲唔明 唔係呀丫
香港地有利益既野永遠都行得快架啦
你估佢真係試咩 人地背後有晒數據先行架啦

認真hknoit，搵張八達通都要5分鐘架。睇下mtr閘口就知啦

OK長期客戶

似様呀
唔洗續件嘟

大陸慢活
所以無需要快速交易
支付寶夠佢地洗

我親真係冇見過人搵八達通搵五分鐘啦
佢放喺喼到都唔洗5分鐘啦
誇張都界下sense啦，知唔知5分鐘有幾長呀？
都係誇張嘅點解你唔講一個鐘呀？

根本QRcode就已經係上一代既產物黎 人地日本都無再用
要新科技既話係AR層次 用任何物件或者唔係一個似code既野去辨識

唔係人人有支付寶 但一定有八達通

NFC
邊撚個用QR Code 畀錢就死老母

其實便利店個原意就係快 比你更方便更快買到你想買既野
NFC係的確快過掃CODE好多 又要等你拎出嚟 又要未必即刻掃到
我張八達通嘟多幾次都分分鐘快過你禁個CODE出嚟再成功掃到
你要慢慢買 咁唔使去便利店啦 你咪去超級市場慢慢揀慢慢排
要咩QR CODE根本就ON9 你有上網買過戲飛都知
佢入場部機嘟返個QR CODE再比你入去 又要個MON夠光乜乜77
有人又痴埋咩防偷睇既MON貼 分分鐘掃極都掃唔到個CODE
係M記買野又係 D人用埋D乜9支那寶比錢 比成分鐘都未比到錢

朝早返工時間買包又係
D柒頭部電話整極都整唔到麻撚煩

原來係支那狗

係
排隊交費既真係一見到就燥底

保安做成點？
小心畀支那人成間舖頭托走埋

如果啲店員或者保安廢
啲人都照偷㗎啦

就好似klook個機鐵飛咁
on99用qrcode
又得果幾部機(全場有成廿部入閘機)

排撚到2036,一陣唔好彩前面排左個唔識用既,真係喊三聲

邊間公司返工打卡用qr code

返工買早餐前面比QRcode

我覺得56k都夠用.jpg

港女廢老勿近

<0.2s FeliCa pish

講起ok 就嬲 d 機冇一間係正常既 去嘟qpple pay 10次有9 次都嘟唔到仲要pp後面d 人怒啤去7仔就乜事都冇

我當佢原本8秒 而家一個人4秒 快了4秒
每日有1千個客都快左4千秒
積少成多都唔少嘢㗎

7仔搞先得唔得，ok少咁多

其實都唔明點解搭巴士搭地鐵要咁快畀錢。差果幾秒又點？又唔係買股

大巴大巴車落班WeChat撚度

大陸仔仲係到吹奏wechat alipay

你係咪窮到咁

2019年石丹理留名青史
未必個個記得孫中山，林則徐

qr code真係好阻住
收銀,個客&下一個客同時要等禁禁禁照
唔得再禁禁照

唔好話八達通完勝佢地
就連run左咁多年既eps隨時仲快過qr code
起碼 read 緊個時
個客已經可以執定野準備走
同時下手放野上台
一收card即刻做第二單

想快就簡單啦屌你老母
咪撚收啲ON9 交費, 啲冚家剷一交費就成條龍
仲有啲ON9貨咪撚咁多零頭, 啲十九貨又個位數, 又毫子, 我用現金比個店員又要慢慢找銀仔返黎
仲有啲ON9 QR CODE未咪撚收, 見撚過好多次, 排我前面唔識用學人用有(過撚份問個店員點用), 去到比錢先慢慢開APP又有, 比錢開錯增值個QR CODE又有

講撚漏左啲ON9禁錢
禁錢去櫃員機啦屌你老母, 阻撚住晒

外國發明就諗未來可以節省人力
香港有班on9諗慳得幾秒有咩用

OK行得好前
雖然我見過日本都做過

舊公司,中小型

依家日本偏偏想玩qr code

收銀呢個職位神早就應該被取替
舖唔一定無店員
但收銀真係可有可無

好撚醒啊
好撚思覺脫啊 屌你老母
全港最撚醒係你啦 咁都比你諗到